美國人權報告指香港高度自治正被北京侵蝕 港府：勿干預內部事務

3小時前2.3K
即時要聞

(資料圖片)

李家超反駁美國人權報告，指香港有不同機構負責監察政府。（張志華攝）(蘋果日報)
【更新：新增李家超回應】
美國國務院最新的年度人權報告，指中國為「不穩定力量」，並將中國與伊朗、北韓列為同一組別。報告指出中國有大量人權問題，而香港的高度自治亦正在被北京政府侵蝕。港府今早回應就指外國政府不應以任何形式干預香港內部事務。

人權報告指責中國有大量未經適當審判的判刑，剝奪公民的生存權利，又列舉內地有大量的維權律師、網絡博客失蹤，更懷疑內地強力部門跨境執法，包括加拿大籍的內地富商肖建華在香港懷疑被拐走；瑞典籍香港居民桂民海一度被失蹤，但中共至今無作出全面及可信的解釋。

保安局局長李家超今早出席電台節目時回應稱不同意報告內容，認為港人的人權自由受《基本法》保障，而且香港設有申訴專員公署、平機會、監警會等機構負責監察政府部門運作。他強調，港府不會因政治背景及理念而作檢控，法院審理案件只看重被告是否政治檢控，認為該份報告對香港社會、執法和司法部門都不公平。

港府今早回應人權報告的批評，指自回歸以來，香港一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制得到全面和成功落實是國際社會有目共睹，並指外國政府不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：

同垃圾支仲那d口吻一撚樣

In Trump WE trust

香港位於中國境內南方，外交事務由中央負責。吠得太早啦！

on9 人地鍾意批評你呀，你又干預人批評你？
咁撚大支野咪當美國垃圾同人民幣掛勾呀笨
話人d屎臭又要食

Destroy Hong Kong please

香港政府不應干預中央外交事務

支持美國制裁香港

「指出」都叫「干預」事務
齋講句野都可以屈做「干預」事務

取消香港關係法係咪你班政府官員負責
係咪想搞死香港

其實制裁中興都係美國嘅內部事務

美國人權報告唔係美國內部事務

人地係談論香港，形容香港，冇干預過你任何嘢喎

取消香港關係法都係美國內部事務

取消關係法
股爆樓爆